何韻詩力挺香港反送中運動 將登聯合國人權理事會發表演說

香港知名歌手和示威運動人士何韻詩下週將在聯合國人權理事會（UNHRC）發表演講，讓港府推動修訂逃犯條例草案，得以將逃犯引渡至中國而引爆的「反送中」事件獲得國際關注。

何韻詩是受到非政府人權組織「聯合國觀察」（UN Watch）和「人權基金會」（Human Rights Foundation）邀請，她本身是香港歌手及製作人，也是致力提倡民主和LGBTQ族群權益的社運人士。

屆時，何韻詩將談論她在香港民主運動擔任領袖的經歷。上月爆發的反送中示威遊行聚集200萬人，足足超出香港總人口的1/4。

她說：「我希望喚起外界對香港嚴峻情勢的重視，我們在那裡為民主的奮戰已達到新層級。我們正面臨巨大困難，警方過度使用武力以及我們的訴求得不到回應。」

利用國際場域討論這個問題，何韻詩希望讓外界意識到中國對香港和全世界的影響。

她說：「這不僅僅是攸關香港的問題，更與全球息息相關。隨著中國大範圍干涉香港政府的事務，聯合國需要處理這些情況，幫香港重拾民主權利。我們需要譴責任何因為人民反對政策就要他們噤聲的國家。」

何韻詩在2014年香港爭取民主的雨傘運動中扮演重要的支持角色，也因參與這場非暴力民主示威遭逮捕，隨後被中國政府全面封殺，並嚴格審查她的音樂作品。

多謝你 hocc

Hocc

推

菇～

香港勝在有hocc

我無野講

幾時開始演說？

—————————————
「七黑」團結打倒白色恐怖

多謝你何韻詩hocc

香港人加油

當年64有梅姐，而家928，616 有佢徒弟

Thank you

又係wo

梅姐應該好開心有佢依個徒弟

我相信梅艷芳仲在世的話
100%支持人民個一邊

感謝你hocc

你本身喺音樂界會有好好既成就

不過你跨出咗音樂

宜家你喺香港人心目中已經唔限於音樂了

HOCC

梅姐無收錯呢個徒步

平行時空嘅野都係幻想，無得咁講
校長八九果時夠係熱血青年

hocc

梅姐真係無收錯徒弟

多謝hocc

我冇野講

有無片可以聽